<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel on Aurélien Dos Santos</title>
    <link>https://aureliendossantos.github.io/categories/tutoriel/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel on Aurélien Dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aureliendossantos.github.io/categories/tutoriel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Utiliser Lua dans Visual Studio Code</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/utiliser-lua-dans-visual-studio-code/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/utiliser-lua-dans-visual-studio-code/</guid>
      <description>Lua est un langage de programmation intéressant pour débuter et écrire ses premières lignes de code, en raison de son style neutre et très lisible. Lua est d&amp;rsquo;ailleurs souvent utilisé dans le jeu vidéo (World of Warcraft, Roblox&amp;hellip;) en tant que langage de script, car il est simple d&amp;rsquo;utilisation et pensé pour être intégré facilement à un programme.
    La lune symbolise Lua (qui veut dire « lune » en portugais) car il est pensé pour être le langage satellite d&amp;rsquo;un programme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un portfolio ou un blog sans programmer avec Hugo</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/creer-un-site-avec-hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:35:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/creer-un-site-avec-hugo/</guid>
      <description>Pourquoi Hugo ? Hugo est un générateur de site statique. Concrètement, Hugo prend des fichiers texte et les transforme en pages web en suivant un thème visuel. Ainsi, au quotidien, il vous suffit d&amp;rsquo;écrire dans des fichiers texte au format Markdown et de laisser Hugo générer le site au complet.
    
Avec un site statique, les pages HTML sont générées une seule fois lors de la publication du site et tous les visiteurs recevront la même page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous ne devriez pas utiliser le GIF — il a été remplacé par la vidéo</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/vous-ne-devriez-pas-utiliser-le-gif/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/vous-ne-devriez-pas-utiliser-le-gif/</guid>
      <description>Le GIF, pour Graphics Interchange Format, a été inventé en 1987 (oui) par une équipe de geeks qui n&amp;rsquo;avaient probablement pas prévu que son usage exploserait des années plus tard. Le problème, c&amp;rsquo;est que ce qui était à l&amp;rsquo;origine un format efficace pour partager de toutes petites animations a été largement détourné dès que l&amp;rsquo;humanité a découvert que les extraits de The Office pouvaient être un moyen d&amp;rsquo;expression.
Les gifs sont rapidement devenus trop lourds (tout en ayant une mauvaise qualité d&amp;rsquo;image), ralentissant énormément le chargement des pages, et ralentissant par la même occasion les machines peu puissantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Télécharger des vidéos YouTube en un clin d&#39;œil</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2020/telecharger-des-videos-youtube/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2020/telecharger-des-videos-youtube/</guid>
      <description>Pour illustrer mes vidéos, je dois récupérer beaucoup d&amp;rsquo;illustrations de jeux vidéo que je trouve sur YouTube. Si vous êtes vidéaste et ne connaissez pas les outils de programmeur, vous êtes sans doute passé à côté d&amp;rsquo;une astuce très pratique pour le faire efficacement !
Pour télécharger des dizaines, voire des centaines de vidéos, utiliser les sites du type &amp;ldquo;YouTube Downloader&amp;rdquo; serait très fastidieux et il n&amp;rsquo;est pas garanti qu&amp;rsquo;ils donnent la plus haute qualité possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer et partager des scènes en 3D avec MagicaVoxel</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2018/magicavoxel/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 15:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2018/magicavoxel/</guid>
      <description>Ce tutoriel est né de la collaboration de plusieurs membres du forum RPG Maker Alliance, à l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;un « challenge de la semaine » sur MagicaVoxel. Lorsque nous avons fermé le forum en 2019, ce tutoriel est alors devenu inaccessible. Je n&amp;rsquo;en suis pas l&amp;rsquo;auteur, mais il me paraît bon de le remettre en ligne quelque part !  La modélisation 3D vous semble sans doute hors d&amp;rsquo;atteinte, réservée aux pros et aux étudiant·e·s dans ce domaine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
