<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Article on Aurélien Dos Santos</title>
    <link>https://aureliendossantos.github.io/categories/article/</link>
    <description>Recent content in Article on Aurélien Dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aureliendossantos.github.io/categories/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;introduction de Destiny : analyse du level design</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/destiny-introduction-analyse/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/destiny-introduction-analyse/</guid>
      <description>Destiny est un FPS sorti sur consoles en 2014 et dont vous avez sans doute déjà entendu parler, d&amp;rsquo;abord en raison de son budget com&#39; et puis parce que c&amp;rsquo;est un jeu important : il a, sous bien des aspects, influencé l&amp;rsquo;industrie du jeu vidéo. Quand je l&amp;rsquo;ai découvert, j&amp;rsquo;ai été impressionné dès l&amp;rsquo;introduction, qui me fascine encore aujourd&amp;rsquo;hui. A vrai dire, c&amp;rsquo;est peut-être mon moment de jeu vidéo préféré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous ne devriez pas utiliser le GIF — il a été remplacé par la vidéo</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/vous-ne-devriez-pas-utiliser-le-gif/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2021/vous-ne-devriez-pas-utiliser-le-gif/</guid>
      <description>Le GIF, pour Graphics Interchange Format, a été inventé en 1987 (oui) par une équipe de geeks qui n&amp;rsquo;avaient probablement pas prévu que son usage exploserait des années plus tard. Le problème, c&amp;rsquo;est que ce qui était à l&amp;rsquo;origine un format efficace pour partager de toutes petites animations a été largement détourné dès que l&amp;rsquo;humanité a découvert que les extraits de The Office pouvaient être un moyen d&amp;rsquo;expression.
Les gifs sont rapidement devenus trop lourds (tout en ayant une mauvaise qualité d&amp;rsquo;image), ralentissant énormément le chargement des pages, et ralentissant par la même occasion les machines peu puissantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les peurs des créateurs et créatrices en herbe</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2020/les-peurs-des-cr%C3%A9ateurs-et-cr%C3%A9atrices-d%C3%A9butantes/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2020/les-peurs-des-cr%C3%A9ateurs-et-cr%C3%A9atrices-d%C3%A9butantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je discute parfois avec des jeunes qui débutent dans le développement de jeux, ou l&amp;rsquo;écriture, le dessin&amp;hellip; Ils et elles ont souvent des doutes qui les empêchent de progresser sereinement dans la création : la peur d&amp;rsquo;être nul·le, le piège de s&amp;rsquo;accrocher à ses premières idées&amp;hellip; j&amp;rsquo;ai connu ça aussi. Voici mes modestes conseils qui pourront peut-être vous débloquer et vous aider à aimer ce que vous faites.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le livre de Cayde-6</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2019/livre-de-cayde-6/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2019/livre-de-cayde-6/</guid>
      <description>Cayde-6 est un des rares personnages sympas du jeu. Les autres ne pensent qu&amp;rsquo;à sauver le monde et ça les rend un peu ronchon, mais ce gars-là est très attachant. J&amp;rsquo;ai donc préparé « Le livre de Cayde-6 » pour l&amp;rsquo;anniversaire de ma moitié, avec qui j&amp;rsquo;ai parcouru le jeu. J&amp;rsquo;y ai rassemblé tous les textes de lore que l&amp;rsquo;on peut trouver dans le jeu, avec de jolies illustrations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quitter la barque</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2018/quitter-la-barque/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2018/quitter-la-barque/</guid>
      <description>Les premiers utilisateurs de RPG Maker étaient de véritables pionniers. A l’époque, le logiciel n’était distribué officiellement qu’au Japon, et le seul moyen de le traduire était de le hacker. Des geeks du monde entier se sont partagé des versions piratées aux traductions amatrices (mais de très bonne facture) et des petits microcosmes se sont formés, jusqu’à ce que le phénomène prenne véritablement de l’ampleur avec la sortie de RPG Maker 2000, un logiciel que je trouve, avec le recul, véritablement visionnaire pour son époque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La magie de Tetris</title>
      <link>https://aureliendossantos.github.io/post/2017/la-magie-de-tetris/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aureliendossantos.github.io/post/2017/la-magie-de-tetris/</guid>
      <description>Et ce grâce à Puyo Puyo Tetris ! C&amp;rsquo;est un jeu qui mélange deux jeux. Il y a d&amp;rsquo;un côté Puyo Puyo, où l&amp;rsquo;on doit assembler des couleurs qui tombent du haut de l&amp;rsquo;écran, et bien sûr, le fameux Tetris sur lequel je vais me focaliser dans cet article.
 Dans Puyo Puyo Tetris, les joueurs des deux bords peuvent s&amp;rsquo;affronter en même temps.
  Tetris est un phénomène particulier.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
